涉摑跑步女童 女輔警脫罪

涉摑跑步女童 女輔警脫罪

任職空姐的女輔警盧婉茵（圖）昨判無罪後，逗留法庭內約2小時，才戴上墨鏡、口罩和鴨舌帽離開。（戴晴曦攝）
圖1之1 - 任職空姐的女輔警盧婉茵（圖）昨判無罪後，逗留法庭內約2小時， . . . . . . （戴晴曦攝）

【明報專訊】任職空姐的輔警在運動場跑步時，被指掌摑和抓傷一名12歲女童，她早前否認一項襲擊致造成身體傷害罪，案件經審訊後，女輔警昨被裁定罪名不成立。裁判官指出，案發地點為公眾運動場，每名市民均有權使用跑道，批評女輔警身為成年人，卻與年僅12歲的女童爭執，甚至揚言向教育局投訴對方，反問她「為何不能讓一讓，就一就？」女輔警聽畢微笑回應：「多謝法官大人提醒。」

官：身為成人 何不讓一讓

女輔警盧婉茵（39歲）被控今年1月28日在葵涌運動場內襲擊12歲張姓女童，包括掌摑其臉及抓傷其肩膀致流血。女童當時正接受跑步計時訓練。盧早前自辯稱，她與男友跑步其間，已有女生在她和男友中間空位穿過，事主其後欲以同樣方式超前時，與她相撞，她遂責罵事主。盧其後與女童的教練對質，一度問女童所屬學校、教練的教師編號等，甚至揚言要向教育局投訴。

暫委裁判官伍凱麟稱，相信被告與女童確有身體碰撞，女童的傷亦因此所致。雖然事主和其隊友的證供部分有出入，但因事件突然發生，加上時間非常短暫，相信她們已盡力憶述案發經過，無說謊和「夾口供」。

裁判官續稱，即使事主和隊友沒有說謊，仍需從現場情况分析，案發時間是否足夠讓盧轉身襲擊和責罵被告，認為從閉路電視片段和教練口供分析，事發時只數秒，甚至可能只有1至2秒，故不排除只是盧過度反應，用手擋開事主而令她受傷，亦不排除事主及其隊友對事件的起因有誤會，最終裁定案件存有合理疑點，判盧罪名不成立。

【案件編號：WKCC2469/18】

點會脫罪

都話疑點利益歸被告咯

任職空姐的女輔警盧婉茵

兩大連登仔厭惡行業

調去印尼

俾香港法律救番

以後打人都可以話反應過度

扯旗都得，「事發時只數秒，甚至可能只有1至2秒，故不排除只是連登仔過度反應，用JJ擋開事主而令她受傷」